﻿\documentclass[twoside]{article}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[T2A]{fontenc}     % внутренняя T2A кодировка TeX
\usepackage[russian]{babel}   % включение переносов
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage {indentfirst}
%\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}

%\usepackage{enumitem}
%\usepackage{etoolbox}

\graphicspath{ {./images/} }
\bibliography{markov_mab}
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
%\usepackage{multicol} % Used for the two-column layout of the document
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{float} % Required for tables and figures in the multi-column environment - they need to be placed in specific locations with the [H] (e.g. \begin{table}[H])
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{paralist} % Used for the compactitem environment which makes bullet points with less space between them

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
%\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
%\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkText{Черновик}
\SetWatermarkScale{3}

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
%\fancyhead[C]{Running title $\bullet$ November 2012 $\bullet$ Vol. XXI, No. 1} % Custom header text
\fancyhead[C]{ $\bullet$ \date{\today} $\bullet$ } % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

\makeatletter
% запрещаем переносы в названиях секций
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{0pt}%
                                {-3.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
                                {2.3ex plus .2ex}%
{\hyphenpenalty=10000\normalfont\bfseries}}

\def\keywords#1{\begin{center}{\bf Ключевые слова:}\\{#1}.\end{center}} %
% запрещаем переносы в названиях секций
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{1}{0pt}%
                                {-3.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
                                {2.3ex plus .2ex}%
{\hyphenpenalty=10000\normalfont\bfseries}}

% меняем заголовок для команды \chapter и запрещаем переносы слов
\usepackage {titlesec}
\titleformat{\chapter}{\thispagestyle{myheadings}\centering\hyphenpenalty=10000\normalfont\huge\bfseries}{
\thechapter. }{0pt}{\Huge}
\makeatother

\usepackage {csquotes}
\DeclareQuoteStyle{russian}
    {\guillemotleft}{\guillemotright}[0.025em]
    {\quotedblbase}{\textquotedblleft}
\ExecuteQuoteOptions{style=russian}

\newcommand{\enq}[1]{\enquote{#1}}            % укороченный синоним для кавычек

\title{\vspace{-15mm}\fontsize{18pt}{10pt}\selectfont\textbf{Устав организации
}} % Article title

\author{
\large
\textsc{} \\ % Your name
\normalsize \\ % Your institution
\normalsize \\ % Your institution
\normalsize \href{}
                 {} % Your email address
\vspace{-5mm}
}
\date{}

%\setlist[enumerate]{label=\thechapter.\arabic{*},resume}
% restart the enumerate list every chapter
%\preto\chapter{\restartlist{enumerate}}

%\setenumerate[1]{label=\thesection.\arabic*.}
%\setenumerate[2]{label*=\arabic*.}

\begin{document}

\maketitle


\section{Введение}

Общим собранием учредителей
Общественной организации
Протокол №, число, месяц, год
Устав общественной организации, 
не являющейся юридическим лицом


Общественная организация «Воронежская общественная организация исследователей
искусственного интеллекта - «Дон»
\printbibliography

\section{Общие положения}
\begin{enumerate}

  \item Общественная организация является основанным на членстве общественным
    объединением,
  созданным на основе совместной деятельности для защиты общих интересов и достижения
уставных целей объединившихся граждан.

  \item Полное наименование Организации  на русском языке:  
Общественная организация «Воронежская общественная организация исследователей
искусственного интеллекта - «Дон»,
сокращенное наименование на русском языке: «ВООИИИ-Дон», полное наименование
на английcком языке "Voronezh public organization
of artificial intelligence researchers - "Don" 
, сокращенное наименование на 
английском языке Vo2i3: (далее по тексту - Организация).

  \item  Местом нахождения Организации является: Воронежская область, г. Воронеж.

  \item Организация является основанным  на  членстве  независимым
общественным  объединением,  созданным  в соответствии с Конституцией
Российской  Федерации,  Гражданским  кодексом  РФ,  Законом  РФ   "Об
общественных объединениях", другими законодательными актами.

  \item Организация - добровольная, самоуправляемая, некоммерческая, творческая  общественная  
организация,  созданная  по инициативе группы граждан,  объединившихся 
исходя из  общих  духовных интересов и совместной деятельности для защиты 
этих общих интересов и для реализации целей, указанных в настоящем Уставе.

\item Деятельность    Организации   основывается   на   принципах
добровольности,  равноправия,  самоуправления и законности. В рамках,
установленных законодательством,  Организация  свободна в определении
своей внутренней структуры, форм и методов своей деятельности.

\item Деятельность Организации является гласной, а информация об ее 
учредительных и программных документах - общедоступной.

\item Организация может вступать в союзы (ассоциации) общественных 
объединений.

\item Организация осуществляет свою деятельность без государственной 
регистрации и без приобретения прав юридического лица.

\item Общее собрание членов организации (Конференция) может в любое время 
принять решение о государственной регистрации Общественной организации.

\item Организация вправе иметь штампы и бланки со своим наименованием, 
а также зарегистрированную в установленном порядке эмблему.

\item Члены Организации не сохраняют прав на переданное ими Организации 
в собственность имущество, в том числе на пожертвования.

\item Члены Организации не отвечают по обязательствам Организации, а 
Организация не отвечает по обязательствам своих членов.

\item Организация осуществляет свою деятельность в пределах 
территории Воронежской области.

\end{enumerate}

\section{Цели общественной организации}
Целями Организации являются: 
\begin{enumerate}
  \item разработка и развитие программного обеспечения, в котором используются технологии искусственного интеллекта;

  \item популяризация технологий искусственного интеллекта (ИИ);

  \item выработка общественной позиции, формулирование норм и правил в вопросах разработки, внедрения и использования технологий (ИИ);

  \item вовлечение новых членов в организацию, желающими приобрести знания или являющимися специалистами в области разработки, внедрения технологий ИИ;
  \item организация не преследует политических и религиозных целей.
\end{enumerate}
Для осуществления уставных целей Организация имеет право:
\begin{enumerate}
  \item свободно распространять информацию о своей деятельности;
  \item проводить собрания;
  \item представлять и защищать свои права, законные интересы своих членов и 
участников в органах государственной власти, органах местного 
самоуправления и общественных объединениях;
\item осуществлять иные полномочия в случаях прямого указания на эти полномочия в федеральных законах об отдельных видах общественных объединений;
\item выступать с инициативами по вопросам, имеющим отношение к реализации своих уставных целей, вносить предложения в органы государственной власти и органы местного самоуправления;
\item в интересах достижения своей цели Организация может вступать в другие 
общественные объединения.
\end{enumerate}

Организация обязана:
\begin{enumerate}
  \item соблюдать законодательство Российской Федерации,
общепризнанные принципы и нормы международного права;
\item обеспечивать гласность в своей деятельности;
\item допускать     представителей    органа, контролирующего общественные организации, на проводимые Организацией мероприятия, оказывать содействие,  в  ознакомлении с   деятельностью Организации  в  связи  с  достижением  уставных  целей  и соблюдением законодательства Российской Федерации.
\end{enumerate}

\section{Права и обязанности членов организации. Участники организации}
\begin{enumerate}
  \item Учредителями Организации являются физические лица, созвавшие общее собрание, на котором принимается Устав Организации, формируются его руководящие органы. Учредители организации - физические лица - имеют равные права и несут равные обязанности. Учредители Организации автоматически становятся их членами, приобретая соответствующие права и обязанности.
  \item Членами Организации являются физические лица, достигшие 18 лет граждане  Российской  Федерации и общественные объединения, чья заинтересованность в совместном решении задач Организации в соответствии с нормами настоящего Устава оформляется соответствующими индивидуальными заявлениями или документами, позволяющими учитывать количество членов 
Организации в целях обеспечения их равноправия как членов Организации. 
Члены Организации - физические лица - имеют равные права и несут равные обязанности.
\item Физические  лица  принимаются  в  члены   Организации   на
основании личного  заявления,  общественные  объединения на основании
заявления с приложением соответствующего  решения  своих  руководящих
органов.
\item Прием  и  исключение  членов   Организации   осуществляется
Правлением  простым большинством голосов от общего количества членов
Правления.
\item Правление  ведет  учет  членов Организации.  Основанием для
внесения в список и исключения из списка членов Организации  являются
соответствующие решения   Правления,   а   также   заявления  членов
Организации о выходе из Организации.
\item Члены Организации имеют право:
\item пользоваться поддержкой, защитой и помощью Организации;
\item принимать  участие  в  выборах  руководящих  и  контролирующих
органов Организации и быть избранным в них;
\item участвовать в мероприятиях, проводимых Организацией;
\item вносить предложения,  касающиеся деятельности  Организации,  и
участвовать в их обсуждении и реализации;
\item представлять интересы Организации  в  государственных  и  иных
органах, а также в отношениях с другими организациями и гражданами по
поручению ее выборных органов;
\item получать информацию о деятельности Организации;
\item свободно выходить из членов Организации на основании заявления.
  \end{enumerate}
Члены Организации обязаны:
\begin{enumerate}
  \item соблюдать Устав Организации;
  \item принимать участие в деятельности Организации;
  \item выполнять решения руководящих органов Организации;
  \item способствовать  своей  деятельностью  повышению  эффективности
работы Организации;
\item не совершать действий,  нарушающих  Устав  Организации,  этику
товарищеских взаимоотношений,  а также действий,  наносящих моральный
или материальный ущерб Организации,  воздерживаться от  деятельности,
противоречащей целям и задачам, провозглашенным Организацией.

\end{enumerate}

 Член Организации прекращает  свое  членство  в  Организации
путем  подачи  заявления  в Правление Организации.  

Член Организации считается выбывшим из нее с момента подачи
заявления.

 Члены Организации могут быть исключены за деятельность, противоречащую целям и задачам Организации, а также  за  действия,  дискредитирующие  Организацию,  наносящие  ей моральный или материальный ущерб.

 Исключение  членов  Организации  производится  Правлением
простым  большинством  голосов  от  общего  числа  голосов,  которыми
обладают  члены  Правления.  Решение  об   исключении   может   быть
обжаловано  в Общее собрание,  решение которого по указанному вопросу
является окончательным.

 Членам  Организации  могут  выдаваться удостоверения члена
Организации. Форма удостоверения утверждается Правлением.


\section{Органы управления общественной организацией}

Высшим руководящим органом Организации является Общее собрание членов Организации (Конференция).
Основная функция Общего собрания членов Организации - обеспечение соблюдения Организацией целей, в интересах которых она была создана.
К компетенции Общего собрания членов Организации относится решение следующих вопросов:
\begin{enumerate}
  \item Изменение Устава Организации. \label{i1}
  \item Определение приоритетных направлений деятельности Организации, принципов формирования и использования ее имущества. \label{i2}
  \item Образование исполнительных органов Организации и досрочное прекращение их полномочий. \label{i3}
  \item Утверждение годового отчета.
  \item Участие в других организациях.
  \item Ликвидация Организации. \label{i6}
  \item Вопросы, предусмотренные пунктами \ref{i1} - \ref{i3} и \ref{i6}   настоящего Устава, относятся к исключительной компетенции Общего собрания членов Организации.
  \item Общее собрание членов Организации правомочно, если на нем присутствует более половины его членов.
  \item Решение Общего собрания членов Организации принимается большинством голосов членов, присутствующих на собрании. 
Решение Общего собрания членов Организации по вопросам его исключительной компетенции принимается большинством в 3/4 голосов участников, принимающих участие в Общем собрании Организации.
\item Общее собрание собирается по мере необходимости, но не реже одного раза в год.
\item Каждый член Организации обязан присутствовать на общем собрании и принимать участие в его работе. Для общественных объединений, 
входящих в состав Организации, допускается привлечь для участия в общем собрании своего представителя, выбранного большинством голосов на общем собрании объединения.
\item Каждому члену Организации (представителю объединения, входящему в состав Организации) при голосовании принадлежит 1 (один) голос.
\item Общее собрание членов Организации правомочно, если на указанном собрании присутствует (представлено) более половины ее членов.
\item На общих собраниях ведется протокол.
\item Для практического текущего руководства деятельностью Организации в период между созывами общих собраний избирается правление Организации - постоянно действующий руководящий орган Организации.
\item Правление Организации избирается общим собранием сроком на три года из числа членов Организации.
\item Правление Организации может быть переизбрано по истечении срока полномочий на новый срок. Вопрос о досрочном прекращении его полномочий может быть поставлен на общем собрании по требованию не менее 1/3 его членов.
\item Количественный состав Правления Организации состоит из трех членов: председатель правления, заместитель председателя правления, секретарь. При необходимости состав Правления может быть расширен по решению большинства членов Организации на общем собрании.
\item Правление осуществляет текущее руководство деятельностью Организации и принимает решения на своих заседаниях.
\item Возглавляет заседания Правления Председатель Правления, который избирается из его членов.
\item Заседание Правления правомочно, если на нем присутствует более половины его членов.
\item Решения на заседании Правления принимаются большинством голосов членов, присутствующих на заседании.
\item К компетенции Правления относится решение всех вопросов, которые не составляют исключительную компетенцию Общего собрания членов Организацией, определенную настоящим Уставом, в том числе:
  \begin{enumerate}
    \item Организация выполнения решений Общего собрания членов Организации.
    \item Созыв Общего собрания членов Организации, утверждение повестки дня собрания, определение даты, места, времени и порядка его проведения.
    \item Прием в члены и исключение из членов Организации.
    \item Предварительное одобрение годового отчета перед утверждением его Общим собранием членов Организации.
    \item Распоряжение имуществом и средствами Организации.
    \item Рассмотрение предложений и заявлений членов Организации.
\end{enumerate}
\item Председатель Правления:
- без доверенности действует от имени Организации, представляет ее во всех учреждениях, организациях и предприятиях, на территории Российской Федерации;

- принимает решения и издает приказы по вопросам внутренней деятельности Организации;

- организует подготовку и проведение заседаний Правления;

- несет ответственность в пределах своей компетенции за использование средств и имущества Организации в соответствии с ее уставными целями и задачами.

\item Организация не вправе осуществлять выплату вознаграждения членам Правления за выполнение ими возложенных на них функций, за исключением компенсации расходов, непосредственно связанных с участием в работе Правления.
\item Председатель Правления обязан организовать ведение и обеспечить сохранность следующих документов:

- устав Организации, изменения и дополнения, внесенные в устав Организации, решение о создании Организации;

- внутренние документы Организации;

- годовые отчеты;

- протоколы общих собраний, заседаний правления;

- иные документы, предусмотренные внутренними документами Организации, решениями общего собрания, правления Организации, а также документы,
предусмотренные правовыми актами Российской Федерации.

Организация обязана обеспечить членам Организации доступ к указанным выше документам.
\end{enumerate}

\section{Порядок внесения изменений и дополнений в Устав}
\begin{enumerate}
  \item Изменения и дополнения в Устав Организации, вносятся по решению Общего собрания членов Организации и вступают в силу с момента их утверждения.
  \item Решение о внесении изменений или дополнений в Устав Организации принимаются большинством в 3/4 голосов участников, принимающих участие в Общем собрании Организации.
\end{enumerate}

\section{Источники формирования имущества общественной организации}

Имущество Организации формируется на основе добровольных пожертвований и  других не запрещенных законом поступлений.

\section{Порядок ликвидации общественной организации}

Ликвидация Организации осуществляется по решению Общего собрания членов Организации либо по решению суда по основаниям и в порядке,
предусмотренным Федеральным законом "Об общественных объединениях".


\section{Символика общественной организации}

Эмблема Организации: описание.

Герб Организации: описание.


%\end{multicols}

\end{document}
